<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://anotherever.github.io</id>
    <title>Ever</title>
    <updated>2025-06-10T06:10:19.721Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://anotherever.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://anotherever.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>保持兴奋，维庸如常。</subtitle>
    <logo>https://anotherever.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://anotherever.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Ever</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[剧作课故事分享]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/ju-zuo-ke-gu-shi-fen-xiang/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/ju-zuo-ke-gu-shi-fen-xiang/">
        </link>
        <updated>2025-06-08T03:12:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总体上我还是很积极地凭着直觉在构建自己「应该的生活」，只是，尽管，我仍然清楚明白看到我的怯弱、逃避、不负责任和懒惰。</p>
<p>「如果你对什么都不在意，那你就没有自我了啊」<br>
「既然没有选择死亡，那你还是要真正对自己的人生负责起来」</p>
<p>在良渚村民学堂参加的电影剧作课，与我一开始想象的差不多，它不是教与学，它更像是提供了一个空间、一段特定时间，让你找到一群人，一起聊聊具体生活之外的议题——对电影和生活的想法。或者说，也就是一个让你表达的机会。<br>
第二堂剧作课的任务，是写一个有感触的moment，以下是我的作业。</p>
<p>（水渠和桥）<br>
“今天想跟大家分享的是我小时候记忆里的一个moment，我在小时候住在爷爷奶奶家，当时家里是自建的两层小楼，周围是一片麦田，一年四季有着不同的景观——稻田夏天绿油油的，到秋天就黄透了；有时候前一刻还空着的田，可能没过几天就会冒出密密的禾苗，热热闹闹地长起来。”</p>
<p>“家门前有一条小河，河上分出一条水渠，沿着稻田的边生长，河里流淌的水都会经过这条水渠，灌溉进田里。夏天的时候我特别喜欢光着脚站在水渠里，让清凉的河水没过脚踝，那种感觉特别舒服。</p>
<p>“河上有一座石桥，像是村头的公共剧场。每次桥两边的人刚巧路过这，都得打个照面，动作夸张地聊一会儿天。我在水渠里玩水的时候，经常转头看向桥面，桥上的人影背着光，活像是一出皮影戏。”</p>
<p>桥上一般不会单独有一个人，如果没碰到熟人，大家也就匆匆走过了，除了那个傻子。</p>
<p>（傻子）<br>
傻子是村里人都避之不及的怪人，大概三四十多岁，高个子，他的头发很黑，像是很久没洗过，结成一绺一绺的。</p>
<p>“奶奶每次见到他，就会赶紧把我拉走，低头告诫我：‘别过去，那是傻子，他要是跟你说话，你别理！’</p>
<p>但我那会确实一点也不怕他，因为每次跟他目光对上的时候，他都会冲我笑，那个笑容看起来一点恶意也没有。不过我也不会跑过去跟他讲话，他好像确实跟我们都不一样，不然怎么会感受不到天气的冷热，不管冬天夏天，总是以一个仿佛定格的模样出现？</p>
<p>“后来我们搬走了，只有过年过节才回去。每次回去，我还是能看到那个傻子偶尔在街上晃，经常坐在桥上看着河水发呆。”</p>
<p>“直到前几年，有一次我回去，突然想起好像很久没看到他了，就问爷爷奶奶：‘那个傻子呢？’他们告诉我，他前两年死了，现在家里就剩他妈妈一个人。”</p>
<p>“年夜饭上，外面鞭炮连天，爷爷跟我讲了他的故事</p>
<p>（真相）<br>
爷爷说“他小时候根本不傻，很聪明一个小伙子。他们家算是村里的大户，那会儿半个知识分子！他爸爸是村里的会计，在当年算是个体面人。但就那会（爷爷压低了声音）有一次，听说他爸撞见了村里领导跟下面的人搞上了，这事不知怎么还被领导发现了。再后面…他爸就被打成了‘反革命’，拉去批斗了。”</p>
<p>“那时候傻子还小，村里人跟他说：‘你爸正在挨批呢！’他跑去看了，结果亲眼看见他爸正在被虐待……就那一下，他当场就疯了，后来他就一直这样了，直到前两年死了。”</p>
<p>第二天，我特意去桥对面看了眼傻子的家——是一栋三层的老楼，比村里其他家的房子都大，有一个气派的铁门，也早早生锈了。望过去看院子特别大，也特别空，一片荒凉。”</p>
<p>（最初的画面）<br>
“现在想起来，那个瞬间在我脑海里变得更加清晰——我站在水渠里，水凉凉的，流过我的脚；然后我转头看到桥的那边，傻子在桥上坐着，看着河水发呆。那时候我不知道他的故事，只是觉得夏天很热，水经过我的脚很舒服。”</p>
<p>“后来再回想那个画面，就感觉……那水好像不止是很凉。河水载着他的目光，流过这条小河，再经过这条水渠，还有一些很沉重的东西，在我的皮肤上，慢慢流过去了。”</p>
<p>身边的稻田在流经的河水，年复一年的灌溉下，青了黄，黄了青，一年四季都有着不同的景观，像是永不停歇的时间。而他，却被永远定格在了那个时候。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「三人行」，作者其实不想讲爱情]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/san-ren-xing-zuo-zhe-qi-shi-bu-xiang-jiang-ai-qing/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/san-ren-xing-zuo-zhe-qi-shi-bu-xiang-jiang-ai-qing/">
        </link>
        <updated>2025-01-21T13:07:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>学生时期被媒体和众多读者的评价吓退，一直没有认真读过《百年孤独》。打退堂鼓的时候告诉自己——这样伟大晦涩的神作，等到有足够阅历了翻开，都不算晚。</p>
<p>Netflix这次的改编剧集，正好是一个无痛进入「孤独世界」的机会。于是几个晚上关掉电灯，在剧中煤油灯的昏暗里看完了第一季的八集。</p>
<p>意外比想象中的剧情化程度更高，情绪和节奏感都非常友好。</p>
<p>和魂魄对话，吃土抵抗不安，几乎毁灭马孔多的失眠症，来自远古和异世界的诡谲神秘，那些拉美特有的，超现实的画面在一帧帧看着就很贵的镜头下，被呈现的极具诱惑力。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1737465063178.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>今天想聊的，是一个人物关系的剧作目的。</p>
<p>《百年孤独》里有一对姐妹，姐姐丽贝卡是布恩迪亚家族的养女，一开始就受到妹妹阿玛兰妲的嫉妒。丽贝卡聪明曼妙，充满了激情和独立性。阿玛兰妲矜持规矩、却充满韧性，她们都爱上了外表优雅、性情温吞的克雷斯皮，一个钢琴技师。</p>
<p>为了不让姐姐和克雷斯皮成婚，阿玛兰妲背地里搞了不少手段，甚至阴差阳错害死了家里人。随着故事推进，丽贝卡转而爱上了别人，克雷斯皮短暂伤心后，发现了阿玛兰妲的灵魂珍贵之处，爱上了她并向她求婚，却遭到了阿玛兰妲的拒绝。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1737466401957.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>是不是很熟悉的剧情？</p>
<p>《我的天才女友》里，丽贝卡是利拉，阿玛兰妲是莱农，一个无拘无束，总在指引着另一个；<br>
两个女性，一个激情张扬，敏锐脆弱，充满了反叛性，生活似乎随时都会陷入崩坏，却也有着极强的生命力；一个性情中庸，亦步亦趋，却也温和柔韧，常常作为一个观察者而存在。</p>
<p>《七月与安生》也是如此。同样的，这其中作为被「争抢」对象的男性，并不出现在剧名中，读者甚至不记得他的名字和面孔；</p>
<p>这样的配置里，男性的个性和丰富度往往被削弱，更多时候作为一个功能性角色，是为了衬托「双女主」的共性及差异，引导两者成长和变化。</p>
<p>双主角配置，可以简单理解为一个主角的人格的正反面。双女主的叙事，主题围绕女性成长，在一个女性成长的过程中，一个人格受天性指引，另一个人格理解世俗规范制约，在两者的冲动和踌躇中，推进叙事。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1737465231645.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>性别互置的情况也不少见。不同的是，相比于两女一男，在两男一女的组合里，更自由天真的角色往往会落在唯一性别的女性身上。</p>
<p>《祖与占》的凯瑟琳，《燃烧》的惠美，《燃冬》里的娜娜…她们都陷入了一种失落，身体里蕴含了一些即待激发的能量。她们来自于传统，也被时间塑造，同时受到一种新的力量指引。</p>
<p>凯瑟琳被自由吸引，惠美被更高的阶级力量吸引，娜娜被新的世界的可能性吸引，她们身上的变革的力量在等待被唤醒。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1737465282000.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>这一种三人关系，正对应着时空上的「过去、现在和未来」</p>
<p>「过去」是《祖与占》里的朱尔，象征着稳定、平静的生活；「过去」是钟秀，有着底层的品质；「过去」是小镇青年，骑摩托的屈楚萧。<br>
「未来」不一定是吉福，但都是「背叛朱尔」；「未来」是本，是物质更丰足的生活；「未来」是来自大城市的忧郁金融男刘昊然。</p>
<p>导演想借主人公讨论的关系，是安分与自由、阶级差距、理想与迷茫。</p>
<p>我想到了另一部的三角关系，《夜以继日》里的朝子、亮平和麦。</p>
<p>这是一部更明确表现「时序关系」主题的电影。麦和亮平长相相似，在表达中其实是「一个对象」，但是他们性格各异，麦充满激情、不可捉摸，亮平代表着稳定、平和的生活。电影以311地震为节点，朝子最终答应了代表着平静生活的亮平，来自过去的充满激情的岁月和战争的隐痛，在一次次闪回后，也被抛在了身后。</p>
<p>生活需要继续。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1737465390053.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>「三人行」的桥段里，有想法的作者绝不会仅仅只想聊爱情。当然，本身爱情的出现，一开始也是服务于个人成长或情感，基于认同或是因缺失而产生的需求。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的阅读经验｜W1读书笔记]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/wo-de-yue-du-jing-yan-orw1-du-shu-bi-ji/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/wo-de-yue-du-jing-yan-orw1-du-shu-bi-ji/">
        </link>
        <updated>2023-07-14T17:31:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>你需要先经历痛苦，让巨大的痛苦沉淀为你的经验，然后在这片肥沃和斑驳里酿造出一丁点儿蜜来</strong></p>
<p>马克思说过，“人是一切社会关系的总和”。在赛博时代，这句话已经并不准确了。以前，社会关系比较有效地框定了一个人所处的物质世界，“你是身边5、6个朋友的平均值”不是没有道理。但如今，我们没有花那么多时间在社交，尤其是来自附近的社交。构成我们的，由“被动的他人”转变为“主动搜索的信息”和“主动选择的社交”。</p>
<p>我们更愿意相信，人是信息的总和。</p>
<p>工作一年后，我如所有的职场半熟年轻人一样，慢慢掌握了在工作和摸鱼间闪转腾挪的技巧。不想把这些挤出来的时间浪费，所以我计划每天至少读几篇文章，输出一些思考。同时，我打算将构成未来的我的这些信息记录下来，以每周一篇读书笔记的方式贴在我的博客上。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1689356636338.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>在上海游泳池外拍</p>
</blockquote>
<p>去年末开始，我经历了一场不小的价值观冲击，初步构筑的新世界轻而易举就被推翻了，也让我看清楚它的根基其实非常脆弱。旧的世界早有一套顽固的、已成体系的运行方式，它将你层层包裹住，随时准备在你脆弱时渗透进来。新的世界也需要一套秩序、逻辑和方法论，不只是模模糊糊的观念。这些都需要我主动去摸索，和可信任的人一起去构建。</p>
<p>摄影构成了我创造的一部分，文字也是。写博客这种表达确实适合我，在写作的状态里，我能理清盘根错杂的思路，慢慢找回丢失的表达欲，实实在在地一砖一瓦构建我的精神世界。</p>
<p>OK，这是我Q3第一周的读书笔记，分享给大家and以后来回顾的俺自己：</p>
<p>（尽管我相信阅读经验，但对笔记这件事保持怀疑。只有你穿过他人的经验，这个东西对你才真正重要，纯粹的摘抄是无法被沉淀的。我这么说的意思是我随时有可能弃坑。）</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1689356909826.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>鼠鼠睡觉</p>
</blockquote>
<p><strong>方法论</strong><br>
工作日就只能有工作吗？大厂三年程序员的生活规划心路分享 - 少数派<br>
https://sspai.com/post/80509<br>
1、心路历程类的文章写的好的在少数派流量真的挺高。总结：贴近读者就要描述【状态】，然后到【感受】，最后输出指导性【结论】。前两者要尽可能真实可触，后者要够具体。<br>
2、找到实感：短视频不会留在记忆里，被动接收无法产生实感，你必须投入其中，不管是身体还是大脑。社交、思考、产出都是有实感，能产生记忆的活动。<br>
3、下班回来，先洗澡，切割工作和生活。<br>
4、每季度一个核心目标，然后尽可能向下拆解，当成项目去执行，设定自我考核。其他任务可作为补充，不考核。</p>
<p><strong>文学</strong><br>
【端传媒】普京时代俄罗斯文学：后现代，同志，异议者，与爱戴普京的突变者<br>
https://theinitium.com/article/20220428-culture-putin-age-literature-writers/<br>
1、有些晦涩难懂，对俄国政治和文学知之甚少，暂且先做一个初步了解。<br>
2、政治递嬗与思想冲突是新型文艺的生长契机。<br>
黄金时代（19世纪）：普希金《假如生活欺騙了你》、陀思妥耶夫斯基《罪与罚》《卡拉马佐夫兄弟》、托尔斯泰《安娜·卡列尼娜》《战争与和平》、果戈里《死魂灵》、屠格涅夫《父与子》<br>
白银时代（20世纪初）：阿赫玛托娃《安魂曲》、艾森斯坦《战舰波将金号》、茨维塔耶娃《里程碑》<br>
解冻时期（1953-1958年）</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:left"><strong>时期</strong></th>
<th style="text-align:left"><strong>时间段</strong></th>
<th style="text-align:left"><strong>统治者</strong></th>
<th style="text-align:left"><strong>主要事件</strong></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:left">革命和内战时期</td>
<td style="text-align:left">1917年 - 1922年</td>
<td style="text-align:left">列宁</td>
<td style="text-align:left">二月革命、十月革命，开始内战</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">列宁时期和新经济政策时期</td>
<td style="text-align:left">1922年 - 1928年</td>
<td style="text-align:left">列宁</td>
<td style="text-align:left">列宁领导苏联，新经济政策</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">斯大林时期</td>
<td style="text-align:left">1928年 - 1953年</td>
<td style="text-align:left">斯大林</td>
<td style="text-align:left">集体化、工业化政策、极权主义、大清洗</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">赫鲁晓夫时期</td>
<td style="text-align:left">1953年 - 1964年</td>
<td style="text-align:left">赫鲁晓夫</td>
<td style="text-align:left">政治和经济改革，古巴导弹危机</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">勃列日涅夫时期</td>
<td style="text-align:left">1964年 - 1982年</td>
<td style="text-align:left">勃列日涅夫</td>
<td style="text-align:left">苏联的相对稳定和保守，经济停滞开始</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">安德罗波夫、契尔年科和戈尔巴乔夫时期</td>
<td style="text-align:left">1982年 - 1991年</td>
<td style="text-align:left">安德、契尔、戈尔</td>
<td style="text-align:left">苏联解体</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><strong>社会</strong><br>
【端传媒】中国独山之困：一座西南县城和它魔幻的发展“实验”<br>
https://theinitium.com/article/20210202-mainland-dushan-collapes/<br>
环境：地理因素（地形、随之形成的交通），历史因素（黔南事变）<br>
困境：上游（文化、环境）<br>
中游（政策、事件）三线建设结构单一、政府地方举债政策<br>
下游（个人）潘志立、李宏进<br>
改变：关键人物、关键行为<br>
结局：既定的必然</p>
<p><strong>电影</strong><br>
莫里康内<br>
《海上钢琴师》《洛丽塔》《西西里的美丽传说》《天堂电影院》《美国往事》《荒野大镖客》<br>
威廉姆斯<br>
《辛德勒的名单》《星球大战》《拯救大兵瑞恩》《侏罗纪公园》<br>
汉斯季默<br>
《盗梦空间》《沙丘》《角斗士》《加勒比海盗》<br>
平泽进<br>
《红辣椒》《千年女优》<br>
林生祥<br>
《大佛普拉斯》《阳光普照》</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[划水赐予我力量！]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/hua-shui-si-yu-wo-li-liang/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/hua-shui-si-yu-wo-li-liang/">
        </link>
        <updated>2023-07-01T15:27:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>打算去游泳。在年岁渐长且没有运动的持续打工状态下，发现自己每天都几乎处于一种无力状态。明确感觉到，这种身体上的虚弱感直接影响了我的精神状态。<br>
所以！在搜了一番场地，买了一些装备后。今天，正式去划水了，体验很好，待我说来。</p>
<p><strong>基本信息：</strong><br>
🚇从虹桥火车站10号线转11号线能直接到上海游泳馆站，出1号后正对着就是游泳馆。<br>
💰单次是55元，最近好像有消费券活动，如果能抢到20的券，差不多35元就能游1次，90分钟，超时需补费。<br>
🏊‍♀️休息日今天6-8点，人不算很多，感觉大多数是义务教育阶段的学生，水质ok。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1688225304312.png" alt="" loading="lazy"><br>
入馆后扑面而来就是熟悉的消毒水味，那个时候发现，我的大脑似乎下意识对这种味道感到了紧张。舟山的中考里有一项是游泳，这是升学体系里，一项必须要会的count10分的技能。所以初一和初二的暑假，有很长的时间，我都在游泳馆里。</p>
<p>其实在当初，我一直学不会换气，老师说的姿势和用力方式是好学的，但是换气还涉及到一些心理状态调整的问题，这是老师很难教你的。所以我能戴鼻塞就会戴，自由泳累了就换仰泳，一直这样过来。考试时也偷偷带上了鼻塞。没想到今天换衣服时，突然发现自己没带鼻塞，而更衣室对面的商店，56块的价格直接把我劝退。只能硬着头皮上。</p>
<p>但这一次，我好像知道怎么去适用了。也确定，游泳重点其实就是在怎么调整呼吸状态上。<br>
技术上说就是用嘴呼吸，大概来回两次后，挥右臂时吸气，再往复。<br>
不过在实践过程中，气泡和水流容易打断呼吸的节奏，紧张感也会。还需要反复练习。<br>
Anyway，还是很有成效的，运动完感觉身体都被打开了。晚上的风吹过来，夏天真的在靠近了。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1688225390971.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我是谁，以及，我为什么变成我]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/wo-shi-shui-yi-ji-wo-wei-shi-me-bian-cheng-wo/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/wo-shi-shui-yi-ji-wo-wei-shi-me-bian-cheng-wo/">
        </link>
        <updated>2023-06-27T09:44:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“我是谁、从哪里来、要到哪去”乃是哲学上避不开的终极三问，这篇文章试图理解和讨论前两者。</p>
<p>最近阶段，我试图将身边有共同语言的人以科技、人文和艺术三个属性分类。或理性或感受性地，我觉察到这三类人的一些特点，我试图为他们描个画像：</p>
<p>（写完后发现，这些内容基本来源于我对自己和周边人的特征拆解，样本容量太有限，只能后续补充。而且一类人不是说这个人就是100%科技属性，而是科技属性在ta身上占主导地位。）</p>
<p><strong>科技属性</strong><br>
【科技是“左”的，“左”意味着先进性】</p>
<p>电影国外的看昆汀、斯皮尔伯格、诺兰，国内看点姜文<br>
书籍看传记和科幻类，乔布斯传、阿西莫夫的基地三部曲<br>
果粉，喜欢乔布斯、罗永浩，以前会跑线下手机发布会<br>
擅长工具，GPT、Midjourney用户，用notion（或类似）记录，在个人网站写技术帖<br>
社媒摄入主要来自twitter、youtube，国内有机核、少数派<br>
也许还懂一些摄影相关，更侧重器材技术层面，影视飓风粉</p>
<p><strong>人文属性</strong><br>
【人文是“念旧”的，更具思考性】</p>
<p>电影看李沧东、贾樟柯、杨德昌、侯孝贤、肯洛奇<br>
书籍涉猎更多历史、政治、地理、意识形态相关，看毛选，喜欢社会主义叙事<br>
理想主义，关注城镇化、女性主义、阶级差异等话题<br>
看书听播客，信息摄入的媒体有三联、看理想、谷雨、冰点、端传媒<br>
《十三邀》等访谈类节目受众<br>
对新科技、游戏等新艺术更多抱持观望、反思的审慎态度<br>
摄影关注人文街拍领域</p>
<p><strong>艺术属性</strong><br>
【艺术重视感受性，它强调人的本能动物性】</p>
<p>喜欢伯格曼、基耶斯洛夫斯基、塔可夫斯基、阿巴斯、娄烨<br>
听live，摇滚偏多，当然也喜欢听古典乐、看实验性戏剧、逛画展<br>
涉猎时尚、视觉行业，表达方式更抽象和意识流<br>
关注情绪流动，情感经历丰富，开放性高<br>
摄影风格更偏情绪片，或者更解构、更当代</p>
<p><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687859176022.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
画像是最为外在的表现，是一群人中的“平均脸”，那么到底是什么决定了你、我、他和他们的不同，这是我一直试图figure out的问题。这次先记录一个初步的结论：</p>
<p><strong>1、基因</strong></p>
<p>首先一定是生物性层面的不同。我们能轻易区别黑人、白人，这是外貌上显性的区别。再内层是性格或者类似mbti的东西。那么，在最内的意识层面也一定存在差异，我目前想得到的，它可能可以用“可见性”和“敏感度”两个层面去理解。听到过一种说法：</p>
<p>“人作为生物体，看到的东西由基因决定，每个人的基因有差异，生下来便如此，很难改变。后天的教育、外界的信息影响你的大脑，但是它只能塑造你对看到的东西怎么想，你看不到的东西永远看不到。”</p>
<p>我觉得这是最小单位的差异导致的，什么是最小单位？拿自己举例子，以我的生活观念来说，我愿意尝试和理解一切有意思的美好的事物，但有些内容，我【理性上知道它好】，而且【有长期的接触】，但感性上就是不会去深入，这很难被培养。这部分内容就是我基因里不带的或者不敏感的东西。</p>
<p>需要指出的是，像是性别、种族我觉得都不是这一层谈论的内容，尽管这两个因素在基因上存在明显的同，但我觉得他们的区别主要在于社会对于这几类人群（男性、女性、黑人、白人等身份）的教育引导是不同的。</p>
<p><strong>2、初始环境设定</strong></p>
<p>出生的阶级、原生家庭的类型、童年时期成长的环境等，这些属于初始环境要讨论的东西。我觉得这部分影响最大的是：生活习惯、性格、对亲密关系的态度等。很多时候，我们试图去为某一种行为追终极的因，常常就是追到这一层。这一层和教育不同的是，它并非“理性逻辑上的引导”，它来源于个体对周围的一个整体感知和判断。</p>
<p><strong>3、教育</strong></p>
<p>这里不得不提到“意识形态”一词，我记得郭中实的传媒课，布置的第一堂课的作业就是——解释“意识形态”。当时我没有认真答这个题，因为贪玩也因为太难，但它确实很重要，我需要记录一下当下的看法。</p>
<p>首先，定义。我认为没有明确的指向，官方解释说指一种观念的集合。好像更虚了，我试着用具体例子去描述：它影响你怎么看政治，如资本主义/社会主义，追求哪种生活，相信谁说的话。它是你身体里已经沉淀为思维惯式的不能拒绝的部分，逻辑和感性都认可的东西。意识形态需要逻辑自洽，是一整套话语体系和生活方式。它是代际问题（你和父母想法的根本不同）的根源。</p>
<p>其次，为什么教育教的最多的其实是意识形态。逻辑上理解：1、因为它足够重要，是观念和想法的基底；2、它一旦被植入，个体很难去改变；3、操作性强，可批量复制。</p>
<p>那么，谁是规则制定者？国家（或党政）、资本？很简单，是权力上位者。举个具体例子，我们的父母相信传宗接代是必须要做的事，为什么在那么穷的年代要为本不富裕的家庭添负担，一个原因是那会劳动力培养成本低，收益高（多一张口吃饭，吃到十几岁就可以干活补贴家用），还有一个原因自然是观念影响，那么谁想让穷人多生孩子？是上位者。穷人不可能靠多生孩子完成阶级跃升，但是越多的劳动力就越存在可压榨的空间。</p>
<p>父母相信生儿育女的神圣性，相信异性恋婚姻，相信体制和体面，这都是生自意识形态，都是教育的“功劳”。</p>
<p>抵抗意识形态的入侵，或者说重塑更有自觉性的意识形态，就必须从学校教育和社会教育中脱身出来，进行自我教育。在这个方面，科技很伟大，互联网塑造了完全不同的新的一代。技术的去门槛，让更多人有机会接触足够多的意识形态方式，从而可以选择适合自己的系统和方式，并且找到同类。</p>
<p><strong>4、社群影响</strong></p>
<p>同类相吸引，相互确认，相互影响，会形成一个循环。</p>
<p>以上提到的三个圈子，我待的最多的是科技，其次是人文，最后是艺术。科技最给我启发，尽管我不熟悉，我也愿意多待，人文是我最适应的，艺术给我的启发相对较少，而且我的认同感不那么高。</p>
<p>我解析自己身上这三个属性的占比，可能是50%的人文，30%的艺术和20%的科技。</p>
<p>而在交朋友上，我倾向于和更有科技属性的人玩，他们是公正的、聪明的、纯粹的。人文属性的人常常是博学而敏锐的，艺术属性的朋友思维会更漂浮一些。</p>
<p><strong>5、机遇性变动</strong></p>
<p>我觉得机遇性的变动对于个体来说是一次“危”“机”。它意味着你带着当下的理念和经验，正要经历一次冲击。当然，不是所有人都会有“因为外界刺激”而“价值观重新洗牌”的机会。这大概率上来说也许是一件好事。</p>
<p>好了， 要下班了，下次再聊吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最小单位的王｜摄影]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/zui-xiao-dan-wei-de-wang-orshe-ying/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/zui-xiao-dan-wei-de-wang-orshe-ying/">
        </link>
        <updated>2023-06-25T12:22:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>买黑卡是想进行一些街拍，和这个爱了一年还爱不上的城市多一些互动。往小了说，摄影于我算是一种趣味，但也可以这么说吧，我试图用一些创作拯救自己。重复机械的生活里， 我想留住一些感受，想告诉未来的自己，现在的我看到了什么，正经历着什么。摄影也许是最小单位的最快速的表达方式，它不太需要梳理思路或究极逻辑，它需要的那一点敏感度，正是我想留住生活的那一部分。<br>
PS：黑卡7，几个月前6550入，索尼4年前出的机子，总体来说长焦是最大优势，但一英寸底，不必太期待画质。</p>
<p>以下简单整理和解释一些我关心的主题：<br>
<strong>1、最小单位的王</strong><br>
【我想拍一些城市中的人出离生活的瞬间，他们当然完全浸没在具体的日常里，我捕捉到的这些瞬间，其实也是极具欺骗性的。】<br>
当他站在挖掘机车上时，我想他做任何稍大幅度的动作，都会很容易出片。于是我跑到他面前，想等待一个时机。过了很久，他伸了个懒腰，我捕捉下来了这张（阴差阳错中，倒有点徜徉城市的悲壮感）：<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687696902354.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
夜里那些吵闹叫嚣的豪车，底盘都很低，你坐进去，反倒像城市中的老鼠。而在这种庞然大物里，你好像可以睥睨整座城市。</p>
<p>没拍好，应该把车身补充上，现场看很有冲击力。一场可预见的murder，我们也是这样被生活杀死的？不管怎样，姿态要帅。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687697419041.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>我经常为此感动，这种感动的背后是痛苦，当他们堆积到一定程度，其实显得荒谬，然后会生出一种轻盈感。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687701001289.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>2、谢绝入内</strong><br>
面店门面上写着“吃 请进”，门口站着一个无法入内的外卖员。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687700933184.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>美术馆里，她显得格外可爱：<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687697946683.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>3、衰败城市</strong><br>
船只背后的这些城市怪兽，他们严肃、静默，伫立在远处，时而隐没在浓雾里。当你看着他们的时候，却很难不心虚。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687698159399.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>4、赤诚的痛苦，简单的爱</strong><br>
我们常常被痛苦围绕，（至少我是吧），但有时候我也说不清楚，为什么我痴迷于此。某种程度上说，我并不配得上这种感受。因为我甚至受益于此。我借此保持对最简单的爱的敏感。<br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687699334615.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687699069949.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://anotherever.github.io/post-images/1687699077539.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>持续更新中……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25岁末的普鲁斯特问卷]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/25-sui-mo-de-pu-lu-si-te-wen-juan/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/25-sui-mo-de-pu-lu-si-te-wen-juan/">
        </link>
        <updated>2023-05-22T11:21:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>真的不想整理房间！随便写点🎵Anti-yico</p>
<p>1.你认为最完美的快乐是怎样的？<br>
答：用天赋和努力去雕刻自我和一生。</p>
<p>2.你最希望拥有哪种才华？<br>
答：和自然沟通的能力，将万事万物串联的能力。</p>
<p>3.你最恐惧的是什么？<br>
答：衰老。可能性的消失。</p>
<p>4.你目前的心境怎样？<br>
答：斗争…</p>
<p>5.还在世的人中你最钦佩的是谁？<br>
答：没有具体的人。我觉得有看破事物本质的能力和强大自我的人都挺值得佩服的。</p>
<p>6.你认为自己最伟大的成就是什么？<br>
答：至今没有。我不觉得我的生命至今为止是有意义的。</p>
<p>7.你自己的哪个特点让你最觉得痛恨？<br>
答：懒惰、服从。</p>
<p>8.你最喜欢的旅行是哪一次？<br>
答：好像和目的地没有关系。我想起深夜的海景，飞过天际的鸟群，阳光下的轻柔细语。</p>
<p>9.你最痛恨别人的什么特点？<br>
答：过于现实。（我觉得太被动，也缺乏智慧）</p>
<p>10.你最珍惜的财产是什么？<br>
答：目前还有一些想法和可能性。</p>
<p>11.你认为程度最浅的痛苦是什么？<br>
答：美好的逝去。因为随时随地都在发生。</p>
<p>12.你认为哪种美德是被过高的评估的？<br>
答：美貌、高情商。</p>
<p>13.你最喜欢的职业是什么？<br>
答：导演、作家、建筑师、医生。</p>
<p>14.你最后悔的事情是什么？<br>
答：没有学影视类的专业。</p>
<p>15.还在世的人中你最鄙视的是谁？<br>
答：顺应系统攫利的人。</p>
<p>16.你最喜欢男性身上的什么品质？<br>
答：专注、温柔。</p>
<p>17.你最喜欢女性身上的什么品质？<br>
答：自信、坚韧。</p>
<p>18.你希望以什么样的方式死去？<br>
答：融入自然地，很自由。</p>
<p>19.何时何地让你感觉到最快乐？<br>
答：有产出的时候。</p>
<p>20.对你来说，如何定义爱情？<br>
答：应该非常具体，是某个具体的人。</p>
<p>21.当你死后，人们应该怎么记住你？<br>
答：不需要被记住吧。</p>
<p>删了一些问题。写完觉得没有什么值得写的。但是也许，回过头看能留下痕迹吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[几个共性适用的艺术作品评价维度]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/ji-ge-gong-xing-gua-yong-de-yi-zhu-zuo-pin-ping-jie-wei-du/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/ji-ge-gong-xing-gua-yong-de-yi-zhu-zuo-pin-ping-jie-wei-du/">
        </link>
        <updated>2023-05-09T10:27:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1911年，《第七艺术宣言》发表，电影第一次被称为除建筑、音乐、绘画、雕塑、诗和舞蹈外的第七种艺术。随后，九大艺术的概念逐步完善，从一到九分别为：文学、音乐、舞蹈、绘画、雕塑、戏剧、建筑、电影及电子游戏。</p>
<p>我认为可以简单将这几门艺术分为两类：<br>
1）文学、戏剧、电影、电子游戏<br>
2）音乐、舞蹈、绘画、雕塑、建筑<br>
前者依照线性叙事的逻辑，更具思考性；后者强调感受性，更具旋律感</p>
<p>当然，这种分类经不起细细推敲。例如，音乐也可以讲故事，只是方式和文字不一样，文学作品中，各个章节、段落甚至字与字之间，也讲究“呼吸感”，这是一种文字的旋律性。尽管这几种艺术形式各有其特点，但在欣赏维度上，有一些共性的指标。下面我试着以自己的经验感受出发，梳理几个我认为重要的视角：</p>
<p>1、具象与抽象。<br>
稍微了解一些绘画史的朋友知道，许多画家在幼年时就展现出极高的绘画天赋，主要体现在“画得像”，而越到后期，画作逐渐接近狂野和抽象。几个色块，几根线条被“随意”摆放在一起，就成了艺术品。这其中的玄妙，外行难言其道。久而久之，艺术逐渐被束之高阁，成为神秘而高冷的存在。</p>
<p>我想任何事物、观念都可以被解构，只要试图剥离那些眼花缭乱的形式，探究其本质的语言。这其中，观看者的视角、打开方式尤为重要。</p>
<p>对于抽象的理解，我在一位摄影师对于“决定性瞬间”的科普视频中受到启发。他说，很多人津津乐道的决定性瞬间指向的是某个历史性时刻，比如两个重要人物握手的瞬间，或者运动员具有超越性的比赛瞬间等。这种“决定性”往往并不是从美学角度出发理解的，而是从人文性角度。</p>
<p>实际上，摄影中的决定性瞬间应该是【在某个瞬间，取景器画面中的每个事物所代笔的图形的位置全部控制到了极致。重点在于画面的形式和秩序】。稍微解释一下，比如一块碎掉的玻璃也可以拥有它的决定性瞬间。我们应该关注：它碎掉的裂痕线条走势，裂痕与裂痕之间的关系，一块碎掉的小玻璃和周围其他玻璃的位置、大小关系。当一束光照在玻璃上，玻璃、地面、光束形成的明暗对比反差等等。这多美妙啊，一块碎掉的玻璃自有其哲学和美感。</p>
<p>那么，我们试着将这一点拓展到其他领域，尤其是更讲究旋律感的第二类艺术形式，例如建筑。如何欣赏一个建筑作品？首先非常具象的建筑往往是偷懒、没有创意的，这些建筑无处不在。建讲究和谐性，如何运用色块、视觉上切割每个楼层都有讲究。</p>
<p>为什么具象不高级？因为这是最简单、也最没有想象力的，它的难点几乎都在技术维度的复刻上，没有创造力，是一种无趣的临摹。</p>
<p>2、隐喻到底高不高级？<br>
隐喻无处不在。足够准确、有想象力的隐喻可以唤起万物之间的隐秘联系，阅读起来有一种跳跃感，我非常喜欢这样的体验。善用隐喻的人有一种让万事万物参与到你的表达中的能力。</p>
<p>隐喻高不高级，我觉得这个问题可以用禅师的一句话来解释：“人生的三个境界：看山是山，看水是水；看山不是山，看水不是水；看山还是山，看水还是水。”</p>
<p>这是人生哲学维度上的讨论，搬移到艺术技巧上来看也说得通。最初级的讲大白话，稍有些文学训练后，就讲究运用技巧托物言志、抒情，而这并非最上乘的技法，“平实动人”的表述远胜过舞文弄墨。</p>
<p>当然，隐喻也有优劣之分。我认为好的隐喻在足够贴切之外，还应承担更多的意义传达。</p>
<p>“她把酒在杯中滑来滑去，像小孩荡秋千一样的放纵。”</p>
<p>这是朋友写的一个比喻，除了把“酒在杯中划来划去”比喻为“小孩荡秋千”之外，借机描绘出了“她”的孩子气，似乎能从中联想到“她”的童年。在文本之外，赋予了多层解读意味。</p>
<p>不好的隐喻比比皆是。特点就在于两个喻体之间的联系性非常牵强，且除了比喻外对情节推动、人物塑造没有起到作用。</p>
<p>3、“打断的艺术”<br>
故事在什么时刻停止，非常重要。这里牵扯到一个概念，就是作品与观看者的距离。打断，是制造留白，将故事发展的权力交给被观看者。</p>
<p>而故事，往往以余味定输赢，因此，在什么地方停笔非常考验作者的“成全心”和价值观。</p>
<p>影视作品中，无止境的续集对观众而言不是福气，而是一种想象力的掏空和摧毁。</p>
<p>我喜欢故事什么样的结束呢？也许以往，我更喜欢那种充满悬疑感的结局。这非常取巧，荧幕一黑，大家七嘴八舌讨论起来，对故事进行续写。商业片老爱用。</p>
<p>后来，特别是日本电影看多了后，我更偏爱平静中暗流涌动的结局。这种结局，影片看似给了观众一个明确的回答，但根据我们对演员的了解，对于他们处境的共情，我们知道，故事在我们看不见的地方持续延展。</p>
<p>我突然想到，还有一种戛然而止是，作者想告诉观众，你们在乎的这个情节的是与否、黑与白，其实对于整个股市而言，一点儿不重要。因此，他将故事停在这里，因为他要说的都已经说完了。</p>
<p>暂且写到这里，有其他感触，就另开一个文档继续。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暴雨和迷雾之后]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/bao-yu-he-mi-wu-zhi-hou/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/bao-yu-he-mi-wu-zhi-hou/">
        </link>
        <updated>2023-05-02T18:59:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>无灵生物的成年也许仅有一次，我想作为人类的我们至少有三次。一次是生理上的，于女生而言是月经初潮。一次是社会层面上的，十八岁后在法律上我们具有独立的行为能力。最后一次，我想是更为自我也更本质的，就是找到个体的自我价值和在社会上的坐标。除此之外，你还要明白你要带着这样的自己，选择和什么样的人同行，亦或是独自上路，你们要到哪里去，一路上留下什么，最后在哪里死去。</p>
<p>在没想明白这件事前，我想我一直处于一种抑郁状态。每天醒来不知道自己要去哪里，仅凭工作和一些烦恼、妄想填充生活。有很多想法的白鸽在我脑海里盘旋，但始终找不到落脚。一天下来，脑子里遍地是粪便。我们需要依赖一个评价体系活着，如韦伯说，人活在自我编织的意义之网上。在这点上，我困顿许久，这个过程中，我慢慢明白了两件事，它们帮我确认并稳固了我的价值体系。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1683054462805.JPG" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>一是两个独立个体的观念为什么会如此不同且无法相互理解。环顾身边的亲密关系，无论是家人，或是朋友、曾经的恋人。爱都存在彼此之间，或曾经来过。而往往，最真切的伤痛也都是彼此带来的。我想爱不愿意带来伤害，给对方带来伤害的是彼此视角的差异。</p>
<p>那么为何，我们都如此顽固，执着于自己的对错，而不愿站在对方的立场？我想明白了一件事，从我反复横跳的价值观里——每个人必须合理化自己的处境，反之就会陷入巨大的不自洽和痛苦中。</p>
<p>因为成长环境、教育、种种偶然，每个人都在众多可能性中越来越走向确定。同时，我们也很脆弱，必须要一套逻辑完整可行的价值观合理化自己的想法和行为，否则就会陷入痛苦。我曾努力去说服他人，却也未曾想过，强行把对方拉入自己的系统里，是一件非常残酷的事情，这意味着对方要抛弃多年巩固的“信仰”，也许还需要背叛所处的环。这对于一个心智塑造完全的成年人而言，破坏程度类比于一次大型换脑手术。</p>
<p>人类本是同源，形态却如此各异。这种多样性带来的孤独感，不知道算不算人类独享的生命美妙之处。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1683056107749.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>二是如何处理欲望和个人的局限。这也许是挺当代的问题，在交通不便、没有互联网的时代，欲望被牢牢禁锢在眼界之下。而现在，我们可以轻易看到他人的生活，以及彼此的差距。这容易带来两种痛苦，一是从物质生活层面而言的，另一种是精神层面的。</p>
<p>前者求的本质上是一种体验感和优越感，想要更加新鲜刺激和美好的体验，并将其占为独有。这挺动物性的，乐于和他人比高下都是尚未解放自我的体现，根源是不自信。后者大概可以称为“平庸之痛”，求的本质是一种成就感和自我满足。拥有这样痛苦的人其实幸运地被上天选中，可以暂时脱离生活层面去投入一种伟大的事业中，但也许终身庸碌，触碰不到那一层结界。</p>
<p>要解决这个问题，我想得先找到能让我们“保持兴奋”的东西，我们需要解构生活中给自己带来“峰值体验”的时刻，去探索自己的核心诉求。然后从一个体验者变成一个创作者。创造是伟大的，上帝（神明）至高无上之处就是在“造物”。</p>
<p>然后就是要足够单纯和专注，一点点的精进是能带来自我效能感的，这种微小的成就也许就能抵抗平庸之痛。最后，不管是否有所成就，最小单位上，都能福泽自己。</p>
<p>以上，一套自洽的价值观和一个热爱的事业能保护我们自己。狂风暴雨时，管好门窗，就能奏曲自娱。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《平家物语：犬王》]]></title>
        <id>https://anotherever.github.io/post/lesslessping-jia-wu-yu-quan-wang-greatergreater/</id>
        <link href="https://anotherever.github.io/post/lesslessping-jia-wu-yu-quan-wang-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2023-04-17T19:01:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>麦当劳。火车站。地铁的风穿过身体，把周身的嘈杂带走了一半。我突然想起了黄岛-青岛1号线水底世界的梗，想象着脚下的地铁如一条鳗鱼，微微扭动身躯向前。尽管以一种拘谨的姿态重复着，某些时刻，好像还是呼吸到了片刻的氧气和自由。</p>
<p>决定看犬王是昨天夜里三点的突发奇想，它包含的要素精准击中了我：乡土情结和身份政治，近乎本能的热爱，以及同频共振的陪伴。</p>
<p>当然，还有音乐。用rock you的旋律唱家国故事，本身就够叛逆了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1681762216875.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在友鱼的名字上我走了很多次神。友鱼、友有、友一，形式上，每次更名都意味着一次新生。友鱼带着为父复仇的责任进京，选择了当琵琶法师，从此弃旧名，aka官方座友一。忘记了原来的土地，舍弃了身份，似乎也不在意更名后父亲的魂魄再找不到他。我一下想到了《暗恋·桃花源》的故事——关于武陵（过往）的记忆是如此痛苦，于是我们选择遗忘。当下（桃花源）是一块巨大的白色画布，遮住一切，意味着新生。</p>
<p>很快我意识到这种伤感的不近人情。不管为父复仇还是自幼致盲，背负的东西远乎想象。我们如此轻易体恤了自己的痛苦，却用一种近乎苛刻的道德观去要求他人，是极其荒谬和不公平的。</p>
<p>遇到犬王后，两人心心相惜，琴瑟和鸣（取字面义），友一变成了友有。两人以音乐痛诉悲痛记忆。生命的本质就是，用你最擅长的东西去讲述最令你痛苦的东西。和犬王的相遇是一份礼物，一次救赎。两人在樱花树下对谈饮酒，友有红色的唇妆染在白瓷瓶上，风吹过樱花肆意翩飞，犬王的粉色头发微微扬起，真可谓是生命中的吉光片羽啊。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1681758211341.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我想起两三年前读研的时候，和拐子狼在一片密度蓝里走了好几公里去看海，走到天色昏黑，走到海水也被染黑，分不清是蓝色还是黄色。那时我们写诗喝酒，找有趣的同学聊天创作，把PPT和人情世故全部扔到了海里。那是属于我的落樱缤纷。</p>
<p>最后一次改变，是被砍头时，友有又变回了友鱼。“终究，我还是友鱼啊”，导演给了一个远景的客观镜头，我却忍不住潸然泪下。这是我们必走的圆形人生，鸡生蛋、蛋生鸡，英雄之旅到最后还是回归原点。你又变回最初的自己，你也不再是最初的你。生命如西西弗斯般徒劳。</p>
<p>很完整可信的人物弧光。相比犬王，平凡的友鱼让我共情更多。而犬王是更有传奇性和神秘色彩的人物。我非常喜欢他，他是Freddie，是David bowie，是不被平庸理解的闪着光的美好。天生的巨星拥有的，除了身姿歌喉，主要还是涌动在内心的澎湃能量。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://anotherever.github.io/post-images/1681759165881.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>不知不觉写到3点，自由畅快。尽管第二天还要起来上班，要汇报PPT的还没开始，额头的痘痘还是很嚣张。今晚上我还是给它们扔进了密不透风的黑色的夜里。</p>
<p>🎵One Day Main Titles<br>
曾有人和我说，边阅读边听音乐，两者会发生一些奇妙的交融。当我写下这些时，这首歌的旋律陪伴了我。这是一切的开始，我想也不会是终曲。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>